\documentclass[10pt]{beamer}
\usepackage{cmbright}
\usepackage{inconsolata}
\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}  
     
\title{Visualização de dados\\ Dados de trânsito em BH}
\author{André Taiar \& Gustavo Brunoro \\
        \texttt{\{taiar,brunoro\}@dcc.ufmg.br}}
\institute{Departamento de Ciência da Computação\\
           Universidade Federal de Minas Gerais}
\date{Maio de 2012}


\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\frametitle{Introdução}
  Há uma grande variedade de dados gerados em tempo real por usuários de redes sociais, principalmente no \textit{Twitter}, sobre o trânsito nas cidades.
  \medskip

  Pode-se considerar que estes dados são georeferenciados:
    \begin{itemize}
      \item nomes de logradouros e referências.
      \item cruzamentos.
      \item coordenadas LatLng.
    \end{itemize}
  \medskip
  Porque não dispor esta informação em mapas dinâmicos?
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Perguntas}
  Busca-se responder algumas perguntas, ou hipóteses:
  \begin{itemize}
    \item Operações de fiscalizações ocorrem frequentemente nos mesmos lugares?
    \item O local destas \textit{blitz} são relacionados a outros fatores?
    \item É melhor pegar a Afonso Pena ou a João Pinheiro depois do churrasco?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fontes de dados}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Coleta}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Extração}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Metáforas empregadas}
  Metáforas específicas à dados georeferenciados:
  \begin{itemize}
    \item Mapas de calor (ou heatmap), mostrar \textit{região}.
    \item Overlays, para dados pontuais
  \end{itemize}

  \medskip
  Deve-se considerar:
  \begin{itemize}
    \item Imprecisão dos dados coletados.
    \item Densidade de informação apresentada.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Mapa de calor}
\begin{center}
  \includegraphics[height=7cm]{highlight.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overlays}
\begin{center}
  \includegraphics[height=7cm]{highlight_bar.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ferramenta proposta}
  As características da ferramenta proposta são:
  \medskip
  \begin{itemize}
    \item Front-end: HTML e JavaScript: Google Maps + SVG.
    \item Back-end: crawler e servidor Ruby + MongoDB.
    \item Controle da janela de tempo usada na análise.
    \item Seleção dos overlays apresentados.
    \item Dados atualizados em frequência diária.
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}

